{
    "question": "Contoh kata kata serapan sebanyak 50 kata dari bahasa asing ,bahasa daerah,bahasa melayu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "*Serapan: Modern, Program, reshuffle, long march<br><br>*Adopsi: Supermarket, Plaza, Mall, Hotdog, Impeachment.\u00a0<br><br>*Adaptasi:\u00a0<span><br>o Option -&gt; opsi,\u00a0<br>o Provocateur -&gt; provokator,\u00a0<br>o Conspiracy -&gt; konspirasi,\u00a0<br>o Reformation -&gt;reformasi,\u00a0<br>o Pluralization -&gt; pluralisasi,\u00a0<br><br>Terjemahan:\u00a0<br>o Overlap -&gt; tumpang-tindih,\u00a0<br>o Acceleration -&gt; percepatan,\u00a0<br>o Pilot Project -&gt; proyek rintisan,\u00a0<br>o Try Out -&gt; uji coba\u00a0<br>o Velocity -&gt; percepatan\u00a0<br><br>Kreasi:\u00a0<br>o Effective -&gt; Berhasil guna,\u00a0<br>o Shuttle -&gt; Ulang alik,\u00a0<br>o Spare part -&gt; Suku cadang,\u00a0<br>o mouse -&gt; Tetikus\u00a0<br>o upload -&gt; unduh\u00a0<br>o download -&gt; unggah\u00a0<br><br></span>kata yang diambil dari bahasa asing, dan sering digunakan dalam kehidupan\u00a0<br><br>Contoh :\u00a0<br><br>-Photo, jadi Foto\u00a0<br>-Interuption, jadi Interupsi\u00a0<br><br><br>ada juga yg seperti ini..\u00a0<br><br>-Must (inggris) = Harus, kata serapannya menjadi MUSTI\u00a0<br>-Free Man (inggris) = Orang Bebas, jadi Preman...<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664",
            "question": "Contoh anekdot yang bertemakan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya ada 1 contoh anekdot bertemakan politik karena jika saya tulis disini kepanjagan dan gak muat maka saya upload , anda tinggal mendownloadnya saja",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/contoh-anekdot-yang-bertemakan-politik-664-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-kontra-perdagangan-bebas-bisa-bantu-775",
            "question": "Pidato kontra perdagangan bebas, bisa bantu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat aja dengan memasukan dampak-dampak dari perdagangan bebas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-diagram-struktur-teks-anekdot-yg-bertema-tanda-orang-pi-909",
            "question": "Buatlah diagram struktur teks anekdot yg bertema\u00a0 TANDA ORANG PINTAR",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Teks Anekdot Adalah cerita singkat yang menarik karena lucu dan mengesankan, biasanya mengenai orang penting atau terkenal dan berdasarkan kejadian yang sebenarnya.<br><span>Tergantung pada struktur teks tersebut, jika Memiliki Abstraksi,\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Orientasi,Krisis,Reaksi &amp; Koda, maka teks lawak masih termasuk teks anekdot,<br>\u00a0\u00a0\u00a0 Jika tidak memiliki struktur maka teks lawak tersebut tidak termasuk teks anekdot<br></span>kamu mau bikin anekdot tergantung pada apa nya dulu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dimaknai-sebagai-saat-terjadinya-ketidakpuasan-667",
            "question": "seandainya krisis dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan,ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yang dimaksud ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kejanggalan atau ketidakpuasan yang dimaksud adalah suatu hal yang tidak seperti yang biasanya. misalnya suatu kata yang dimutilasi atau diselewengkan arti yang sebenarnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-di-bidang-hukum-di-bidang-apa-sajakah-teks-anekdot-bisa-k-161",
            "question": "Selain di bidang hukum, di bidang apa sajakah teks anekdot bisa kita temukan? Thanks",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di bidang politik, sosial, dan lingkungan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "di bidang budaya dan lingkungan sekitar juga ada",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "antonim-dari-kata-kata-berikut-persamaan-bergerak-tumbuh-umum-kel-461",
            "question": "Antonim dari kata kata berikut    persamaan\r\nbergerak\r\ntumbuh\r\numum\r\nkelompok\r\nsebagian\r\nberubah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan<br>berhenti<br>menciut<br>privasi<br>individu<br>seluruhnya<br>tetap",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persamaan \u00a0&gt;&lt; perbedaan<br>bergerak &gt;&lt; diam<br>tumbuh &gt;&lt; statis/tetap<br>umum &gt;&lt; khusus<br>kelompok &gt;&lt; umum<br>sebagian &gt;&lt; seluruh<br>berubah &gt;&lt; tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-singkatan-kuhp-diplesetkan-pada-anekdot-menjadi-kasih-uang-h-688",
            "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kasih uang habis perkara maksudnya ada orang kaya yang setelah perkara memberikan salam tempel (dalam arti uang suap) kepada penegak hukum\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya itu menyindir para hakim,pengacara,polisi,dsb.<br>karena di indonesia ini kan banyak kasus yang terselesaikan hanya dengan membayar uang... tanpa berlanjut ke proses hukum yang benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-kalimat-berikut-menjadi-kalimat-yang-komunikatif-1-par-757",
            "question": "Ubahlah kalimat berikut menjadi kalimat yang komunikatif !    1. Para pendengar , bola gagal masuk gawang musuh.\r\n2.setelah ditembok, anak-anak suka naik pohon yang tinggi-tinggi.\r\n3.Para penonton melempari botol kepada pemain.\r\n4. Mohon agar pintu ditutup karena kalau dingin saya suka batuk.\r\n5.Rumah kami mau dijual seharga 500 juga rupiah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Pendengar sekalian bola gagal masuk ke gawang musuh! \n2.Sampainya di tembok anakanak itu memanjat phon tinggi tinggi\n3.Para penonton itu melempari para pemain dg botol\n4.Mohonn tutup pintu kembali karna kalau tidak ditutup dingin dan saya bisa batuk\n5.Kami menjual rumah seharga 500 juta rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-contoh-dari-tayangan-anekdot-961",
            "question": "Apa contoh dari tayangan anekdot ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Haha, ada lagi nih berita lucu. Ini lucu, tapi untuk\u00a0disclaimer\u00a0aja\n kalau berita ini agak berat loh buat logika karena cuma yang \u2018jenius\u2019 \nyang bisa. BTW, ente tahu kan LGN? Itu loh Lingkar Ganja Nusantara, eh\u2026,\n Lingkar Ganja Nasional deng\u00a0yang visi misinya revolusioner \nkalau kata Vicky Prasetyo. Mengapakah bisa demikian? Yah gimana kagak, \nvisi misi mereka jelas, seperti namanya, memimpikan ganja di-legalkan di\n Indonesia. Betapa mulia mimpi mereka yah, ga terpikirkan oleh yang \nlain\u2026\u00a0 :wow:<br>sepenggal<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}